\documentclass[a4paper,14pt]{extarticle}
\pagenumbering{gobble}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\def \bR {\mathbb{R}} % Красивое R для действ. чисел
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\begin{document}
Билет 1. Приведение к каноническому виду в точке дифференциальных уравнений в частных производных (ДУЧП) 2 порядка в $\R^n$ с линейной старшей частью. Классификация уравнений. Приведение уравнений 2 порядка к каноническому виду на плоскости\\
Билет 2. Постановка задачи Коши для уравнения 2-го порядка с частными производными в $\bR^n$ с линейной старшей частью. Понятие о хар. поверхности. Понятие о корректности задачи Коши. Пример Адамара некорректности задачи Коши для уравнения Лапласа.\\
Билет 3. Задача Коши для уравнения колебаний струны. Формула Даламбера. Область зависимости решения от начальных данных. Существование и единственность классического решения. Корректность постановки задачи\\
Билет 4. Смешанная задача для колебаний полубесконечной струны с закрепленным концом. Условия согласования начальных и граничного данных. Существование и единственность классического решения.\\
Билет 5. Формула Пуассона-Кирхгофа решения задачи Коши для однородного волнового уравнения в $\bR^3$. Существование классического решения этой задачи.\\
Билет 6. Формула Кирхгофа решения задачи Коши для неоднородного волнового уравнения в $\R^3$. Метод Дюамеля. Принцип Гюйгенса\\
Билет 7. Формула Пуассона решения задачи Коши для волнового уравнения в $\bR^2$. Метод спуска. Диффузия волн\\
Билет 8. Теорема о единственности классического решения задачи Коши для волнового уравнения (на примере случая $\mathbb{R}^2$ ). Метод интеграла энергии.\\
Билет 9. Формула Пуассона решения задачи Коши для однородного уравнения теплопроводности в $\R^1$ Фундаментальное решение. Существование классического решения задачи Коши при непрерывной ограниченной начальной функции.\\
Билет 10. Формула Пуассона решения задачи Коши для однородного и неоднородного уравнений теплопроводности в $\R^n$. Метод Дюамеля. Существование классического решения.\\
Билет 11. Принцип максимума для уравнения теплопроводности. Теорема о единственности решения задачи Коши уравнения теплопроводности в классе $\mathbf{M_2(T)}$ (без доказательства) \\
Билет 12. Решение методом Фурье смешанной задачи для однородного уравнения теплопроводности на отрезке с однородными краевыми условиями Дирихле. Существование и единственность классического решения.\\
Билет 13. Метод Фурье решения смешанной задачи для уравнения колебаний струны с закреплёнными концами. Обоснование метода для случая однородного уравнения.\\
Билет 14. Формулы Грина для оператора Лапласа. Постановка краевых задач Дирихле и Неймана для уравнения Пуассона в ограниченной области. Единственность классического решения задачи Дирихле. Неединственность решения задачи Неймана и необходимое условие её разрешимости.\\
Билет 15. Симметричность и положительная определенность оператора $-\Delta$ при однородном граничном условии Дирихле. Положительность собственных значений и ортогональность собственных функций.\\
Билет 16. Решение методом Фурье задачи Дирихле для уравнения Лапласа в круге. Представление решения в виде ряда по однородным гармоническим многочленам и в виде интеграла Пуассона. Существование классического решения при непрерывной граничной функции.\\
Билет 17. Интегральное представление решений уравнений Лапласа и Пуассона в ограниченной области. Фундаментальное решение уравнения Лапласа.\\
Билет 18. Свойства гармонических функций в $\R^3$: бесконечная дифференцируемость, теорема о среднем.\\
Билет 19.Принцип максимума и минимума для гармонических функций. Единственность классического решения задачи Дирихле для уравнения Пуассона при непрерывной граничной функции\\
Билет 20. Функция Грина для задачи Дирихле (случай $\R^3$). Функция Грина для шара. Формула Пуассона решения задачи Дирихле для уравнения Лапласа в шаре\\
Билет 21. Теорема Лиувилля для гармонических функций (случай $\R^3$)\\
Билет 22. Теорема об устранимой особой точке для гармонических функций (случай $\R^3$)\\
Билет 23. Преобразование Кельвина и его свойства. Регулярность поведения гармонических функций на бесконечности. Единственность решения внешних задач Неймана и Дирихле для уравнения Лапласа (случай $\R^3$).\\
Билет 24. Интегральные операторы с непрерывными и полярными ядрами в ограниченной области, их непрерывность в пространстве $C(\bar G)$. Приближение операторов с полярными ядрами операторами с непрерывными ядрами.\\
Билет 25. Интегральное уравнение Фредгольма второго рода с малым по норме интегральным оператором $K$. Представление решения рядом Неймана. Ограниченность оператора $(I-\lambda K).$\\
Билет 26. Интегральное уравнение Фредгольма второго рода с вырожденными ядрами. Сведение к системе линейных алгебраических уравнений. Теоремы Фредгольма в этом случае.\\
Билет 27. Интегральное уравнение Фредгольма второго рода с непрерывными и полярными ядрами. Теоремы Фредгольма. Дискретность множества характеристических чисел.\\
Билет 28. Объемный ньютонов потенциал и его свойства. Убывание на бесконечности. Результат
действия оператора Лапласа на объемный потенциал.\\
Билет 29. Понятие области с границей $C^2$. Потенциал простого слоя. Его свойства. Непрерывность в $\R^3$\\
Билет 30. Потенциал двойного слоя. Интеграл Гаусса. Скачок потенциала двойного слоя при переходе через границу, на которой задаётся плотность\\
Билет 31.  Понятие правильной нормальной производной. Существование правильной нормальной производной у потенциала простого слоя с непрерывной плотностью Формула скачка для нормальной производной\\
Билет 32. Сведение с помощью потенциалов внутренней задачи Дирихле и внешней задачи Неймана для уравнения Лапласа к интегральным уравнениям на границе. Существование и единственность решения этих задач\\
\end{document}
